【美國大選】蓬佩奧與拜登國務卿人選布林肯討論交接 發文指會面「很有成果」

美國政權交接倒數，國務卿蓬佩奧周五與總統當選人拜登的國務卿提名人選布林肯（Antony Blinken）會晤，並承諾會平穩過渡權力。

蓬佩奧在Twitter發文指，為確保有序過渡及維護海外美國人的利益，兩人決定見面討論交接，「我們的會談很有成果，雙方將為了國家繼續在交接上好好合作」。

原定上月中會面 因蓬佩奧自我隔離而取消
美媒早前報道蓬佩奧與布林肯原先計劃在上月17日見面，但前一天傳出蓬佩奧曾與武漢肺炎確診者接觸，決定自我隔離的消息。而在蓬佩奧隔離期間，布林肯仍於原定會面日期前往國務院聽取簡報並參與多項會議。

58歲的布林肯外交資歷豐富，熟悉歐洲事務，他曾在前總統奧巴馬（Barack Obama）任內擔任副國務卿。在民主黨重獲參議院多數優勢下，布林肯的提名預料很快獲通過。

布林肯日前也有回應本港50多名民主派人士遭警方以違反國安法拘捕一事，他指港府做法是侵犯勇敢提倡普世價值的人士，強調拜登和副總統當選人賀錦麗會站在港人一方，並反對北京打壓民主。

法新社/中央社/《蘋果》資料室

希望大家唔好當pompeo係deep state

push

啲用字好有支那 feel

親切友好的交談。（字面意思）
坦率交談。（分歧很大，無法溝通）
很有成果。（有爭論但未反面）
我們持保留態度。（我們拒絕同意）
我們尊重。（不完全同意）
嚴重關切。（可能要干預）
不要惹是生非。（別挑釁）

Push

一中

反而pompeo個twitter比較和平，唔似得pence

蘋果日報吖嘛